\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}
\section*{Заключение}
На текущий момент в ходе работы были достигнуты следующие результаты:

\begin{enumerate}
    \item Был произведён поиск и анализ публикаций об использовании неравномерных сеток в методе частиц в ячейках. Данный этап показал, что тематика не является глубоко исследованной наравне с применением неравномерных сеток в методе FDTD, и на текущий момент не предложено общепризнанных методов, которые можно было бы реализовать, следуя спецификации.
    \item Была проведена работа по реализации одномерных прототипов нескольких численных схем использования неравномерных сеток в методе частиц в ячейках. Было проведено исследование свойств схем в электродинамических задачах на данных прототипах. В ходе исследования была выбрана схема, которая показала хороший уровень отражений от интерфейсов и, таким образом, обладает потенциалом для совершенствования.
\end{enumerate}

В настоящий момент ведётся работа в направлении адаптации схемы для использования в полном одномерном методе частиц в ячейках. Для этого необходимо сделать так, чтобы все 4 этапа метода частиц в ячейках были осведомлены о существовании мелкой сетки. Тестирование прототипа реализации теперь производится на задаче об увлечении электрона лазерным импульсом, причём хотя бы часть траектории электрона должна лежать в мелкой сетке.

После выполнения этой задачи планируется расширить схему на двумерный и трёхмерный случай, и в случае успеха создать эффективную программную реализацию, глубоко интегрированную в комплекс PICADOR.

